[戇鳩仔有樣睇] 民陣遊行衝出示威區 警舉黃旗

特首選舉在灣仔會議展覽中心進行得如火如荼，場外亦有近千名來自基層團體及親建制團體人士冒微雨集會，冀候選人關注民生訴求，或是支持選舉能選出新特首服務香港。另外，民間人權陣線則由灣仔修頓球場遊行至會展舉行集會。

民陣今日舉行的遊行並沒有申請不反對通知書，約200多人於今早9時半起步，至10時抵中環廣場附近，遊行人士沿路高叫「我要真普選」、「打倒小圈子選舉」等口號。至10時許，遊行人士抵中環廣場天橋下位置，警方設置多個鐵馬，遊行人士搬開鐵馬時，20多名警員衝出攔截，香港眾志成員則帶頭衝出示威區，立法會議員梁國雄、劉小麗及朱凱廸等亦在場，向警方表示希望可到會展，雙方呈膠着狀態，警察更一度舉超黃旗。

關注基層住屋聯席等基層團體，約20人昨晚(25日)起於灣仔入境處大樓外冒雨通宵留守，並搭建起約30呎的劏房、天台屋等基層住屋，呼籲下屆政府關注基層住屋苦況。聯席組織幹事何智聰指，今屆候選人漠視基層政綱，選舉後期淪為政治形勢較量，對民生及政綱的關注卻比上屆選舉差。他期望新特首上任後，首要改革租住制度，如設立租務穩定機制，並為等待上公屋的基層安排中轉屋，改善生活困境。

至於來自正義之聲及內地各區同鄉會約近千人，今早在灣仔稅務大樓外至港灣道一帶集會，部分人身穿紅衣、高舉國旗及區旗，又大喊「支持一國兩制」等口號。來自國內的趙先生稱「支持吓啦，大家都支持，我又支持」，又稱三名候選人也差不多，「邊個做都一樣」。香港廣州社團總會的羅生則稱和鄉里和親戚朋友自發性到場支持選舉，覺得今次選舉公平公正、沒有太多抹黑，希望能選出為香港做事的特首。

垃圾

on9仔